事實上大多數香港人根本唔撚係手足

#手足投稿

「現實是大多香港人並不是「手足」」
-
為甚麼政權每天打壓，清算以至不公的司法制度每天將眾多持「反政府」政見人士定罪，而很多香港人可以置之不理？
-
近日政權做了甚麼事？
1.繼推港康碼
2.開始強制要求餐廳食肆配合「安心出行」
3.一個又一個被捕人士被定罪，需監禁數以年計
4.以國安法控制一切言論
可笑的是，香港人仍忙於「協助」政府抗疫而漠視一切。

近有一個月曾看過有人說：「我們要珍惜僅餘的自由」
現實真的還有「僅餘的自由」嗎？
學術、言論、新聞、遊行集會結社以至人身自由均在一年內被完全扼殺，只是香港人在粉飾太平，一邊說著「其實我們還有自由」，但一邊又因自己的言論而心神不定，最後回到日常，過着自己的日常生活。

那麼到底為甚麼香港人會將「手足」置之不理？
原因很簡單：香港人根本沒有當過他們是手足
「手足是Condom」並不是嘩眾取寵，而是悲哀的現實。
被捕手足沒條件，沒底線地為眾人付出，為爭取大家的未來，換來的只有冷清的文字「劇本寫好啲啦」「手足唔會咁做 一定係鬼」
更甚連審判階段亦沒人去旁聽，寫信亦是少之又之。

同時，被困於中國大陸的12位香港手足有一定關注度，更不斷有市民寄明信片給他們，數量或數以千計。

其實很可悲。

我知道，就算大家亦得悉其實明信片能真真正正傳達到他們手中的可能性極微，但仍會堅持，就算怎也好也要盡一點棉力。我理解，亦感謝眾人的一點心力，因此我不會反對此等聲援12港人的事，想提出的是，其實大家都可以走多一步。

想推翻我的見解嗎，想指其實並不可以一概而論，想指其實很多香港人是不折不扣的手足嗎？
好，我以你們最喜愛的數字和你們計：
我們有「200萬+1人」遊行！！！
所以200萬人都係手足！他們從沒有忽視被捕手足！
好的，就給你數字，被捕人士關注組的訂閱人數僅有139,390人，即約遊行人數的7%，哪有手足會不關心其他手足。

「到所以到底成篇野加埋你想講乜？」

簡單而言我希望大家明白，從來有心有力的只是少數，而大多數仍是口說「撐手足」，身體卻不由自主協助政權的「香港人」，「毋忘手足」只是他們的口號，他們根本從沒放過「手足」在眼內，談何毋忘？既然如此，我就不會再說他們是手足了。
我才沒有這樣的手足。

看完了文章不認同的話，歡迎賜教，只有不斷檢討，才能一起進步🙏🏻或許你能改變我的想法呢🧏🏻‍♂️
或許會有人說這篇文章措辭太強硬，大多數的人只會當你「分化撚」，我也明白的，我也曾思考過的，只能說：「香港人，包括我自己在內都係比人鬧過先識醒。」

最後了，不承認他們是手足，可以只是這一剎，假如他們肯作出改變，我又怎會如此？
我謹希望如果你本來是和上文無異，希望你能認真思考、反思到底有沒需要作出任何改變，如果你改變了的話，謝謝你，手足。

「對，兄弟爬山，但首先要我們理念相同，目標一致。」
「一個人可以走得很快，一班人可以走得很遠，我希望你能和我一起走下去。」

汁：

白羅斯：
人口：950萬
爆發史上最大型抗爭，明斯克最高峰有成廿萬人，計埋全國各地比多十萬佢
freerider人數= 950-30=920萬

泰國：
人口：近7000萬
爆發近6年黎最大型示威，最高峰有成十萬人
freerider人數=7000-10=6990萬

好勇武既烏克蘭：
人口：約4500萬人[1]
參與廣場革命嘅人數：40-80萬人(佔總人口1-2%)[2]，
擔當勇武嘅自衛部隊(self-defense sotnia)：12000人(佔抗爭者1.5%)[3]
freerider人數=4500-80=4420萬

智利：
人口：約1900萬
最高峰示威人數約100萬人
freerider人數=1900-100=1800萬

香港：
人口約750萬
示威最高峰人數=200萬+1人
freerider人數=750-200=550萬

其實點解咁多freerider？係咪全部都唔值得有民主、推人去死、精人出口笨人出手、當手足係condom？仲有波蘭戒嚴八年、台灣戒嚴幾十年，當中一直被清算都全民勇武失敗，淨係識得唔放棄，搞工會搞經濟圈全民支持政治犯，但咁多人做freerider，其實係咪都係抵死？

================================

發覺五毛放負撚同踩港撚真係好撚易做是但up幾句唔現實既野就可以帶風向，一有外國示威新聞總有幾條友即刻搶第一頁留言屌香港人廢，再唔係就話抗爭已完，成年幾啦你班黃絲爭取到d咩乜乜柒柒大家真係要做好期望管理，同埋小心呢班經常冷嘲熱諷單單打打當抗爭既人，呢班人甚至會用手足坐監黎嘲諷，根本唔係想同你討論。

大家試諗下，如果真係手足係會俾建議幫手補鑊同討論，去文宣呼籲大家唔好淡忘，即使有唔同意見亦唔會淨係留言單單打打，冷嘲熱諷撚一黎只會對件事無幫助，二黎只會散播失敗風同打擊士氣，呢一班究竟係咩人，自己諗

你覺得抗爭好灰既時候，有無諗下中共既毅力同耐性係幾咁勁？200萬解放軍、軍力完全佔優勢、足足幾十年都唔夠膽全軍勇武攻打台灣，仲要比印度深喉口爆4km都忍得住。14億人拎去填海，解放軍都已經可以直接行過去登陸啦，但佢地一樣忍緊，何況無槍無炮連東印度公司都未有既我地？

1樓已經秒

曾朗軒：

十七歲周梓樂死因庭FA
香港思流：

同學動 眾志有合作
同唔同政治光譜嘅組織都有聯繫
有份搞罷課公投集會遊行

本帖共有零個回覆

善心打破零回覆